Desafio Pessoa Desenvolvedora Java
🏗 O que fazer?

    Você deve realizar um fork deste repositório e, ao finalizar, enviar o link do seu repositório para a nossa equipe. Lembre-se, NÃO é necessário criar um Pull Request para isso, nós iremos avaliar e retornar por e-mail o resultado do teste

🚨 Requisitos

    A API deve ser construída em Java (8 ou superior) utilizando Spring Framework (2.2 ou superior)
    Implementar autenticação seguindo o padrão JWT, lembrando que o token a ser recebido deve estar no formado Bearer
    Implementar operações no banco de dados utilizando Spring Data JPA & Hibernate
    Bancos relacionais permitidos
        MySQL (prioritariamente)
        PostgreSQL
    As entidades deversão ser criadas como tabelas utilizando a ferramenta de migração Flyway. Portanto, os scripts de migrations para geração das tabelas devem ser enviados no teste
    Sua API deverá seguir os padrões REST na construção das rotas e retornos
    Sua API deverá conter documentação viva utilizando a OpenAPI Specification (Swagger)
    Caso haja alguma particularidade de implementação, instruções para execução do projeto deverão ser enviadas

🎁 Extra

    Testes unitários
    Teste de integração da API em linguagem de sua preferência (damos importância para pirâmide de testes)
    Cobertura de testes utilizando Sonarqube
    Utilização de Docker (enviar todos os arquivos e instruções necessárias para execução do projeto)

🕵🏻‍♂️ Itens a serem avaliados

    Estrutura do projeto
    Utilização de código limpo e princípios SOLID
    Segurança da API, como autenticação, senhas salvas no banco, SQL Injection e outros
    Boas práticas da Linguagem/Framework
    Seu projeto deverá seguir tudo o que foi exigido na seção O que desenvolver?

🖥 O que desenvolver?

Você deverá criar uma API que o site IMDb irá consultar para exibir seu conteúdo, sua API deverá conter as seguintes funcionalidades:

    Administrador
        Cadastro
        Edição
        Exclusão lógica (desativação)
        Listagem de usuários não administradores ativos
            Opção de trazer registros paginados
            Retornar usuários por ordem alfabética
    Usuário
        Cadastro
        Edição
        Exclusão lógica (desativação)
    Filmes
        Cadastro (somente um usuário administrador poderá realizar esse cadastro)
        Voto (a contagem de votos será feita por usuário de 0-4 que indica quanto o usuário gostou do filme)
        Listagem
            Opção de filtros por diretor, nome, gênero e/ou atores
            Opção de trazer registros paginados
            Retornar a lista ordenada por filmes mais votados e por ordem alfabética
        Detalhes do filme trazendo todas as informações sobre o filme, inclusive a média dos votos

Obs.:

Apenas os usuários poderão votar nos filmes e a API deverá validar quem é o usuário que está acessando, ou seja, se é um usuário administrador ou não.

Caso não consiga concluir todos os itens propostos, é importante que nos envie a implementação até onde foi possível para que possamos avaliar